\section{质量属性设计}

\subsection{质量属性目标}
本系统面向学术资源鉴伪场景，质量属性设计需要同时关注交互体验、检测任务可靠性、结果可追溯性和后续迭代扩展能力。与普通信息管理系统相比，本系统存在两个显著特点：一是 AI 推理和报告生成属于长时任务，不能直接按照短请求设计；二是检测结果具有解释、复核和审计价值，不能只保存最终页面展示内容。因此质量属性设计应贯穿接口、任务、数据、部署和运维各层。

\subsection{性能设计}
系统需要支持批量上传、异步检测、状态同步和报告生成等场景，避免长时任务阻塞常规交互请求。性能设计的重点包括：
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item \textbf{前后端交互性能：} 文件列表、任务列表、通知列表和管理端统计接口应采用分页或按条件查询，避免一次性返回过多历史数据；
    \item \textbf{上传处理性能：} 大文件上传后，PDF 解析、压缩包解包和图像提取应尽量与用户交互解耦，对可耗时步骤显示处理中状态；
    \item \textbf{检测任务性能：} 图像检测采用任务级和批次级异步执行，Celery Worker 根据 AI 队列和 CPU 队列拆分职责，避免报告生成等 CPU 任务影响 AI 推理任务；
    \item \textbf{数据库查询性能：} 高频查询应围绕用户、组织、任务、审核状态和时间范围建立索引，检测结果和子方法结果应优先优化按任务编号和图像编号的关联查询；
    \item \textbf{前端展示性能：} 对批量图像结果、可视化图片和报告下载采用按需加载，避免结果页一次性加载全部大图。
\end{itemize}

从概要设计角度，性能目标不是追求所有检测任务实时完成，而是保证长任务可排队、可查询、可恢复，普通页面操作不因 AI 推理耗时而失去响应。

\subsection{安全设计}
系统需采用身份认证、角色权限控制、敏感数据保护、文件上传校验和关键操作审计等机制保障运行安全。主要设计如下：
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item \textbf{认证安全：} 业务接口通过 JWT 识别用户身份，刷新令牌和访问令牌应设置合理有效期，退出登录时应处理令牌失效；
    \item \textbf{权限安全：} 用户端、发布者、审核员、组织管理员和系统管理员之间必须按角色和权限位隔离，用户只能访问本人或授权范围内的资源；
    \item \textbf{组织边界：} 组织资源、审核员分派、邀请码、配额和统计数据必须按组织隔离，避免跨组织读取或操作；
    \item \textbf{文件安全：} 上传接口需要校验文件类型、大小和解析结果，文件下载接口必须校验资源归属，不能直接暴露任意物理路径；
    \item \textbf{服务间安全：} 后端调用 AI 服务时可通过 \texttt{AI\_SERVICE\_API\_TOKEN} 进行简单鉴权，生产环境中 AI 服务不应直接暴露到公网；
    \item \textbf{配置安全：} 数据库密码、邮箱授权码、Django 密钥、AI 服务 token 等敏感配置应从代码中迁移到环境变量或私有配置；
    \item \textbf{审计安全：} 组织审批、用户权限调整、资源删除、日志导出、审核处理等关键操作必须记录日志，便于事后追踪。
\end{itemize}

安全设计中需要特别注意当前开发配置与生产配置的差异。生产环境应关闭调试模式，限制允许访问的主机名和跨域来源，收敛管理端入口，并对媒体文件访问进行权限控制。

\subsection{可维护性设计}
系统应通过模块化拆分、统一抽象、接口适配和日志留痕提升维护效率，并降低新模型接入或新资源类型扩展带来的改动范围。可维护性设计体现在以下方面：
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item \textbf{前端分端维护：} 用户端和管理端分别组织页面、路由、API 封装和状态管理，避免管理能力与普通用户能力混杂；
    \item \textbf{后端模块拆分：} 后端按用户、组织、上传、检测、审核、通知、管理统计等视图模块组织接口，便于定位业务边界；
    \item \textbf{AI 调用适配：} 后端通过 AI 网关或适配函数调用推理服务，避免业务代码直接绑定具体模型脚本或远程执行方式；
    \item \textbf{报告生成封装：} 报告生成逻辑独立于检测任务主流程，便于后续扩展论文报告、Review 报告和综合报告；
    \item \textbf{文档协同：} 需求文档、概要设计、API 文档、本地部署流程和启动手册共同维护，降低新成员接手成本；
    \item \textbf{日志留痕：} 关键业务流程通过日志和通知形成可追踪记录，便于定位任务失败、权限异常和用户反馈问题。
\end{itemize}

后续详细设计阶段，应继续将任务状态机、AI 返回协议、报告模板和统一资源模型固化为明确接口，减少隐式约定。

\subsection{可扩展性设计}
系统在设计上需要支持：
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item \textbf{新增检测对象：} 在现有图像检测基础上扩展论文检测、Review 检测和综合资源检测；
    \item \textbf{新增检测模型：} 在 AI 服务侧新增模型后，通过统一推理接口或模型适配器接入后端；
    \item \textbf{扩展报告内容：} 在任务报告中增加文本风险片段、图像可疑区域、模型版本、人工审核意见和综合结论；
    \item \textbf{扩展管理统计维度：} 增加按检测类型、模型版本、组织类型、学科标签、任务失败原因等维度的统计；
    \item \textbf{扩展人工审核规则：} 支持更多审核流转状态、多人复核、仲裁规则和审核质量统计；
    \item \textbf{扩展部署形态：} 支持 AI 服务单独扩容，支持多个 Celery Worker 按队列拆分运行。
\end{itemize}

扩展性设计的核心是“统一任务、差异结果”。任务创建、状态查询、通知、日志和报告下载应尽量复用统一框架；不同检测对象的特殊性则通过结果结构、展示组件和模型适配层表达。

\subsection{可靠性设计}
系统需具备异常提示、任务重试、日志追踪和必要的数据恢复能力，以降低网络异常、模型失败或服务中断对业务流程的影响。可靠性设计包括：
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item \textbf{任务状态可靠性：} 检测任务应显式记录待处理、处理中、已完成和失败等状态，避免前端只能通过结果是否存在判断任务进度；
    \item \textbf{异常恢复：} AI 服务不可达、返回格式异常、报告生成失败或文件保存失败时，应记录错误并向前端返回明确状态；
    \item \textbf{通知补偿：} WebSocket 推送失败不能导致用户丢失业务消息，通知记录必须先落库，前端可通过 REST 接口补拉；
    \item \textbf{数据一致性：} 任务结果、子方法结果、报告文件和通知之间应按事务或幂等方式处理，避免部分成功造成脏状态；
    \item \textbf{服务重启：} Celery Worker、Django 后端或 AI 服务重启后，已落库任务应可继续查询，必要时可重新提交失败任务；
    \item \textbf{备份恢复：} 数据库与媒体目录需要同步备份，保证历史检测结果和报告可恢复。
\end{itemize}

\subsection{易用性设计}
易用性主要面向普通用户、发布者、审核员和管理员四类角色。系统应保证：
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item 上传、检测、查看结果和下载报告路径清晰，批量任务有明确进度反馈；
    \item 检测结果不仅显示真假结论，还显示置信度、说明文本、可疑区域和子方法结果；
    \item 人工审核流程中，发布者能看到申请状态，审核员能看到待办任务，管理员能看到审批入口；
    \item 任务完成、审核分派、审批结果和系统公告通过通知中心统一呈现；
    \item 失败场景应给出可操作提示，例如重新提交、稍后查看、联系管理员或检查文件格式。
\end{itemize}

\subsection{兼容性设计}
系统需要兼容两类变化：一是部署环境变化，二是检测能力变化。部署环境上，本地开发可使用 SQLite、内存队列和 AI 桩服务，集成与生产环境使用 MySQL、Redis、Celery 和真实 AI 服务。检测能力上，当前系统以图像检测为核心，后续应逐步兼容论文检测和 Review 检测。

为保证兼容性，接口层应保持对现有前端调用的稳定支持；新增统一资源和统一任务接口时，应保留现有图像接口的兼容期。数据层迁移应优先采用新增表、补充字段和映射关系，避免直接破坏已存在的检测结果和审核记录。

\subsection{可测试性设计}
系统测试应覆盖接口、任务、前端页面和部署环境四个层面：
\begin{itemize}[leftmargin=2em]
    \item 接口测试覆盖登录、上传、任务提交、状态查询、结果查询、审核提交和通知接口；
    \item 异步任务测试覆盖 AI 服务正常返回、超时、返回数量异常、报告生成失败和任务重试；
    \item 前端测试覆盖用户端和管理端主要页面路径，重点关注上传、结果展示、审核流转和统计页面；
    \item 部署测试覆盖本地启动、生产静态资源访问、WebSocket 连接、Redis 连接、MySQL 迁移和 AI 健康检查。
\end{itemize}

后续若形成持续集成流程，建议至少加入后端 \texttt{manage.py check}、关键单元测试、前端构建检查和基础接口冒烟测试。

\subsection{质量属性优先级}
\begin{longtable}{|p{3cm}|p{2.2cm}|p{8.4cm}|}
\hline
质量属性 & 优先级 & 说明 \\ \hline
可靠性 & 高 & 检测任务和报告具有业务归档价值，必须保证状态可追踪、异常可恢复。 \\ \hline
安全性 & 高 & 系统涉及账号、组织、论文/图像资源和审核结果，需要严格控制访问边界。 \\ \hline
可维护性 & 高 & 当前处于迭代阶段，后续还要扩展论文、Review 和模型管理能力。 \\ \hline
性能 & 中高 & 需要保证常规交互流畅，并通过异步任务吸收 AI 推理耗时。 \\ \hline
可扩展性 & 中高 & 统一资源、统一任务和差异化结果是后续扩展的关键。 \\ \hline
易用性 & 中 & 直接影响课程演示和用户操作效率，需要保证核心流程清晰。 \\ \hline
兼容性 & 中 & 需要兼容现有图像检测实现和后续多检测对象演进。 \\ \hline
\end{longtable}

\subsection{本章小结}
本章从性能、安全、可维护性、可扩展性、可靠性、易用性、兼容性和可测试性等角度说明了系统质量属性设计。整体策略是：用异步任务和状态查询保证长时检测可运行，用权限、审计和配置收敛保证安全边界，用统一资源与任务抽象支撑后续扩展，用日志、通知和备份机制提升运行可靠性。
