\subsection{用户审核模块}

\paragraph*{业务流程}

\begin{center}
\resizebox{0.98\linewidth}{!}{\input{figures/tikz-user-review-flow.tex}}
\end{center}

\paragraph*{用例图}

\begin{center}
\resizebox{0.98\linewidth}{!}{\input{figures/tikz-user-review-usecase.tex}}
\end{center}

\subsubsection{功能点——审核任务展示 （FR-YHSH-0001）}

\paragraph*{简述}

按照发布时间先后展示\textbf{待他人参与处理}的人工审核任务条目（任务池），包括学术图像、论文及Review类型。

支持按照学科、任务类型、紧急程度、风险等级等分类查看审核任务；

支持详情页面展示已有AI检测结果和人工审核结果。

\paragraph*{前提条件}

由所有用户使用，用户必须已登录系统。

\paragraph*{主要流程}

业务流程为：

\begin{enumerate}
    \item 用户登录后进入“人工审核”页面；
    \item 系统展示任务列表；
    \item 用户选择筛选条件：
    \begin{enumerate}
        \item 学科分类
        \item 审核类型（图像 / 论文 / Review）
        \item 紧急程度
        \item 风险等级
    \end{enumerate}
    \item 系统分类显示审核任务条目；
    \item 用户点击任务条目查看详情；
    \item 页面展示AI检测结果、已有审核意见及当前审核进度。
\end{enumerate}

\paragraph*{后继结果}

用户可对审核任务进行审核、评论、点赞及举报操作。

\subsubsection{功能点——用户审核（FR-YHSH-0002）}

\paragraph*{简述}

用户可对他人提交的人工审核任务进行审查，包括学术图像、论文文本及Review内容，提交鉴定结论及理由。

系统提供AI检测报告作为审核参考。

\paragraph*{前提条件}

用户已进入审核任务详情页面。

输入信息：鉴定结论及其理由。

\paragraph*{主要流程}

业务流程为：

\begin{enumerate}
    \item 用户进入审核任务详情页面；
    \item 点击“查看报告”按钮查看AI检测报告；
    \item 选择鉴定结论：
    \begin{enumerate}
        \item 确认造假
        \item 疑似造假
        \item 未发现异常
    \end{enumerate}
    \item 填写文字理由；
    \item 点击“提交审核”；
    \item 系统保存审核意见并更新审核进度。
\end{enumerate}

\paragraph*{后继结果}

输出信息：

发起审核用户收到结果通知；

系统更新审核统计结果。

{\color{gray}
\subsubsection{功能点——评论点赞（FR-YHSH-0003）}

\paragraph*{简述}

用户可对审核任务发表评论或点赞，促进学术交流。

系统支持过滤敏感词；

支持按点赞数、发表时间排序评论。

\paragraph*{前提条件}

用户已进入审核任务详情页面。

输入信息：用户评论或点赞。

\paragraph*{主要流程}

业务流程为：

\begin{enumerate}
    \item 用户进入审核任务详情页面；
    \item 点击点赞按钮进行点赞；
    \item 或点击评论输入框发表评论；
    \item 系统进行敏感词过滤；
    \item 评论成功后显示在评论区。
\end{enumerate}

\paragraph*{后继结果}

输出信息：

发起审核用户收到互动通知。
}

{\color{gray}
\subsubsection{功能点——用户举报（FR-YHSH-0004）}

\paragraph*{简述}

针对违规审核任务和评论，用户可选择举报，并说明情况交由管理端处理。

\paragraph*{前提条件}

用户发现违规内容。

输入信息：举报类型、举报理由。

\paragraph*{主要流程}

业务流程为：

\begin{enumerate}
    \item 用户进入审核任务详情页面；
    \item 点击违规任务或评论旁“举报”按钮；
    \item 选择举报类型；
    \item 填写举报理由；
    \item 提交举报；
    \item 系统自动进入管理端举报处理队列。
\end{enumerate}

\paragraph*{后继结果}

输出信息：

举报用户收到举报处理结果反馈；

违规用户可能被禁言、限制使用或封号。
}

\subsubsection{\iternew{功能点——论文人工审核（FR-YHSH-0005）}}

\paragraph*{简述}

\iternew{具备审核资格的用户对他人提交的全篇论文人工审核任务进行审查：在查看任务关联的原文摘要或脱敏片段、系统提供的 AI 与事实性子结论等参考信息基础上，提交个人鉴定结论与理由，供平台后续汇总。}

\paragraph*{前提条件}

审核人已登录且具备参与论文人工审核的权限；任务处于“可审核”状态；审核人未与任务存在利益冲突等业务禁用情形（具体规则由平台配置）。

\paragraph*{主要流程}

\begin{enumerate}
    \item 审核人在任务列表或详情中打开“论文人工审核”任务。
    \item 系统展示论文相关信息及自动检测参考结果（段落高亮、概率、事实性子结论等，以后端下发为准）。
    \item 审核人选择结论类型（如“同意系统倾向”“存在重大异议”等，选项由产品定义），并填写文字理由与可选分项勾选。
    \item 审核人提交；系统校验必填项后写入审核记录，并通知任务发起人（若启用通知）。
\end{enumerate}

\paragraph*{后继结果}

审核记录持久化并进入汇总流程（见 FR-YHSH-0007）；重复提交策略（覆盖/禁止）以后端与产品约定为准。提交失败时提示原因。

\subsubsection{\iternew{功能点——Review人工审核（FR-YHSH-0006）}}

\paragraph*{简述}

\iternew{具备审核资格的用户对同行评审 Review 类人工审核任务进行审查，结合系统对 Review 的自动检测参考（如模板化倾向等，以后端为准），提交鉴定结论与理由。}

\paragraph*{前提条件}

审核人已登录且具备参与 Review 人工审核的权限；任务处于可审核状态。

\paragraph*{主要流程}

\begin{enumerate}
    \item 审核人打开 Review 审核任务详情，查看 Review 文本及自动检测参考信息。
    \item 审核人依据平台规范填写结论与理由，必要时引用系统标注的可疑片段。
    \item 审核人提交审核意见，系统保存并更新任务可见状态。
\end{enumerate}

\paragraph*{后继结果}

审核意见进入汇总；若任务需多名审核人，列表展示各轮次意见与状态。

\subsubsection{\iternew{功能点——人工审核结果汇总（FR-YHSH-0007）}}

\paragraph*{简述}

\iternew{平台对同一人工审核任务下多名审核人或多轮次提交的结论进行统计与汇总，形成面向任务发起人的最终人工审查结果或阶段性汇总视图（如多数意见、分歧说明、待仲裁标记等），用于辅助判定内容真实性。汇总规则由后端实现，前端展示汇总结果与明细入口。}

\paragraph*{前提条件}

任务下已存在至少一条审核记录，或已达到触发汇总规则的条件（如人数、截止时间，以后端为准）。

\paragraph*{主要流程}

\begin{enumerate}
    \item 任务发起人或被授权用户在任务详情中查看“人工审核汇总”区域。
    \item 前端请求汇总结果接口，展示最终结论摘要、各审核人结论对比表或时间线（字段由接口定义）。
    \item 用户可展开查看单人意见全文；若存在“未达成一致”等状态，展示平台提示与后续操作指引（如申请仲裁、补充材料，以实现为准）。
\end{enumerate}

\paragraph*{后继结果}

发起人获得清晰可读的汇总结论；尚无足够审核数据时展示“审核进行中”及当前已提交数量。

\paragraph*{补充说明}

汇总算法与终局判定权归属以后台业务规则为准；前端负责忠实呈现接口数据并处理空状态与权限不足场景。
